良心法官林子勤被調職，對他有關

西九龍裁判法院主任裁判官-羅德泉.

司法機構指：西九龍裁判法院主任裁判官可因應運作需要，安排出任淫褻物品審裁處主審裁判官的裁判官審理部份裁判法院的審訊

曾斥警員作供誇大 林官遭奶共派瘋狂針對

其中林子勤面對的「罪名」，包括批准送中12港人的其中兩名牽涉槍械案的被告保釋候訊；以及拒絕律政司的加刑申請，維持判處承認非法集結的董事助理監禁兩周。

另外，林官早前亦裁定輕度智障的「佔旺女村長」畢慧芬被控在醫院內普通襲擊及阻差辦公罪名不成立，同時寄語警員及保安在處理類似個案時須多加包容和耐性。而一名年輕女會計師被指在葵涌警署外用雷射筆照射警車上警員雙眼，林官亦以雷射筆屬常見文具、加上當時現場並無示威為由，裁定管有攻擊性武器罪名不成立。

另外，網民今年元旦日發起遊行，示威者晚上轉戰旺角堵路示威，其間有便衣警遇襲，警方事後拘捕四名青年並控以襲警罪。林官早前經審訊後，裁定兩名把風者罪成，但另兩人則罪脫，直指警員證供誇大，案中警方更施以不合比例的武力。

另有大狀指出，不理解今次調職原因，難以評論是否屬正常調動。若論林官處理案件，他作為裁判官，絕對有權就庭上證人、包括警方人員口供的可信性作出考量和評論，再衡量所有證供，從而作出裁決。一般沒有接受法律訓練人士所作的針對性批評，實屬不必。

亦有大律師讚揚林官為人剛強正直，審案「執得好正」。不過，雖然調往淫褻物品審裁處可謂工作清閒，但他相信對於有抱負的法官而言，或會覺得鬱鬱不得志。